懷 8-90 年代歐美音樂的舊

有冇人鍾意尋找或發掘返早期既音樂，自已細個主要聽廣東歌，而接受資訊通常都係靠電視或電台，佢地播乜我就聽乜，但有時聽到一 d 唔知乜水唱但又好特別又好吸引自已耳朵既歐美歌曲有時都會覺得好新奇，直至到九十年代頭自已可以擁有一套音響後就開始探索同接觸歐美音樂，一發不可收拾，當年為買隻黑膠攪到連 lunch 都冇得食。

當年我買既第一隻黑膠係 depeche mode 既 music for the mass，因為都係早年向電視睇到佢地首 strange love mv，當時無論音樂同影像都覺得係驚為天人，接觸過隻專輯後原來唔止咁簡單，對我黎講呢隻碟首首都可作經典，之後用 lunch 既錢去買返佢地早期既專輯，睇得到樂隊向音樂樂風上既轉變。

strangelove

never let me down again

剛開始聽歌當年英國既 stone roses primal scream 帶起另一股 indie dance 既熱潮，但除左呢兩隊之外我當年反而更鍾意 emf，但呢一隊 band 只係曇花一現，第一隻碟之後就跌哂 watt，冇幾耐就散 band。

佢地當年首 unbelievable 可以話係平地一聲雷，節奏好 house 同 funky ，當年右不自覺地勁 loop 。

Boney.m

80 年代 synth pop 其中一枝班霸不得不提挪威既 a ah，take on me 呢首處女作單曲當時向英國推出市場時成績並唔理想，但後黎呢首單曲 mv 推出左後情況有 180 度轉變，呢隻 mv 集合鉛筆素描動畫加真人混合演出向當時黎講算係前所未有既新嘗試， mv 強勁既播放率加持之下陸續登上英美等13個國家既排行榜冠軍。

a-ha - Take On Me